[免費安全]自己VPN 自己SET!!! (Google Cloud)

VPN其實唔算安全 但至少要搵間可信既公司 用佢地既cloud service去
自己打理自己既個人vpn服務
Google Cloud既service係有加密 server有硬件級防護
比乜野NordVPN 可靠
Google Cloud有一年既300蚊美金credit 所以係唔洗錢

詳細點做我唔花時間睇 其實成件事係非常之簡單

英文教學

中文教學

谷歌云萬歲

stfu

推呢個

最驚server係中國到

LM
不過啲大陸人用多咗實會亂

有得揀server位置架
有台 日 美 歐 冇大陸

用呢個方法設立vpn 可以同企業用戶一樣享有同等級既安全保障
有加密 最緊要係d資料得自己先睇到！
而且仲有app俾你係手機度用（ios ＆ android）
mac, linux, windows都有

推 求多人意見

LM轉頭搞

可以比較一下，切記用左VPN都唔等於100%安全。
[純分享] 架設個人 VPN 嘅過程

呢個當然 只係啲人信晒間vpn provider 就好有問題
自己用 cloud service整就最好

Push

簡單來講即係你連去自己個clouds 再上網？

冇錯 係99.99%可靠 唔會俾 google/其他 cloud service公司出賣 因為佢係平等對待免費同企業用戶

與其經vpn公司 不如經自己嘅 cloud
只有自己先係最可信

留名跟進

不過嚴格嚟講經google cloud都唔係自己嘅

註冊嗰陣要入信用卡？冇喎

技術帖

但部 server機係得你自己先用得同睇到 連 google自己都睇唔到

google 不了

理論上係囉
但有physical access
睇唔睇到得google先知

that means it is free for only 1 year?

有cctv監控 有 encryption

留名

Yes, but there’s a workaround you can renew your credit again with the same credit card

個VPN 得你自己用，而你用server 個IP 出街上其他網
ISP知你連邊個VPN，而某網站知邊個IP入過
對返IP就知你係邊個

我夠知 隻隻vpn都係咁架啦
但呢個 post嘅前設係喺要用VPN嘅情況吓
最好嘅方案

good post must push!!

lm!!!

是旦入張 tap&go 都得啦

個ser ip=google cloud
因為個ser都係多人共用 只不過隔開咗
Isp只會知你連google cloud
網站都只知係google入過

乜春都冇

用 double vpn

7仔有得買預付信用卡 唔知得唔得。。。

我對上用GCP整咗個台灣vpn. location 喺大陸

ISP 淨知我連第一個 VPN Server 嘅 IP

某網就淨知我連第二個 VPN Server 嘅 IP

查到我畀錢你買紅棗

tried, pre-paid card not accpeted

最好應該用 double vpn

Goole cloud vm instance (上面教學) 係獨立IP
買其他vpn service 就係shared，而且仲會經另一層layer再出街
相對下後者會安全得多

push 有用

Cloud VM點解會係獨立IP

Google有咁多IP咩

但會變相將資料俾晒同一間公司都會有風險
仲要去查間嘢係咪有紅色背景其實係好難
Google背景透明好多
唔信 google都可以用 Microsoft azure(美軍認證）
但較難上手同貴

好似係真係獨立 但定期改ip咪解決到

Outline VPN is a free and open-source tool that deploys Shadowsocks servers on multiple cloud service providers.

Critical reception
In March 2018, Max Eddy of PCMag stated that a preview version of Outline VPN was “startlingly easy to use” and “removes privacy concerns associated with VPN companies”. However, Eddy criticized the software for not encrypting all traffic on Windows, and warned users that “individual use may lack some anonymity compared [to] large VPN companies”.[9]

1. Shadowsocks 係大陸人所創
2. Shadowsocks 唔係VPN 原意只係做到偽裝流量，目的係翻牆，唔係用黎匿名上網

我唔知google 將SS改成點，但匿名程度一定唔會去到VPN 級數

真係要自裝VPN 應該買個Cloud service ,再自裝OpenVPN server, 都好過outline vpn

你呢個係甩緊邊隻vpn?

google？

用緊

surfshark

但 ceo 資料不詳

又無逐年做獨立安全審查

而且間嘢仲好新

所以你諗你

我立場上梗係唔想你用

因為已經夠人

咪過嚟拖慢哂 thx

VM 點會唔係獨立IP

牆國要Block一樣會Block
之前免費搭過
私隱問題就唔知啦
Google有Dragonfly前科 真係唔保證唔會出賣

利申 已買Nord

睇你信唔信 Google 呢間公司囉

安全性稽核

2018 年，Outline 通過 Radically Open Security 和 Cure53 的稽核，這兩間獨立的數位安全性機構組織依據最新的安全性標準來對軟體進行嚴格審核。您可以參閱以下兩份完整報告：
Radically Open Security 滲透率測試報告 (2018 年 3 月)
Cure53 滲透率測試和稽核報告 Jigsaw Outline (2018 年 12 月)

其實根據VPN個原理，同埋假設Google/Amazon真係Access唔到個VM，外人係冇可能知你上咗咩網

就算佢截到我同VPN Server之間嘅Packet，佢都只係知我1日24小時都同同一個IP 交流，入面嘅內容包括我想同咩網站聯繫都會加密曬

VM係咪獨立IP根本唔係問題

VM係獨立LAN啫，佢出返外網會Through NAT㗎嘛

無課金嘅VM就咁reboot應該已經轉咗IP

You can do the same thing on Microsoft azure(trusted by the US military) or Amazon cloud ge...
但貴啲同難用啲

之後要俾錢？

唔關google 事
用上面方法自建VPN，技術層面上唔需要google/Microsoft 合作都查到你係邊個
純粹翻牆無乜問題，但用黎做敏感野就唔好喇

世上冇免費午餐
想免費就要用第二張信用卡 /

謝謝攬炒

即係 outline嘅問題？ 但呢個真心易用
咁用咩軟件更好？

救世post

Digitalocean

我覺得今日都死道臨頭啦我要講啦

小心流量，用多左貴到死 ...

你連VPN 個IP，然後用同一IP上其他網
要搵返你身份，好易

直接買VPN service好處係:
VPN IP係shared，好多個人同時連一個IP，好難反向查你身份
而且專業VPN會經多幾層layer 出街，即喺出街個IP同你連入個IP唔同

另外google vm 係global IP

推爆

一係自建VPN + 配合tor browser上網
咁就唔會發生我所指嘅問題，又免費

on9
security 只係講緊數據中間會唔會encrypt
道理等如whatsapp 人與人之間既對話加左密 其他人睇唔睇到
但你估你個isp 唔知你用緊whatsapp 咩？
一定知
如果佢block 撚左whatsapp 仲見到你用緊whatsapp , 咁咪知你用左SS呢類軟件bypass 牆 加上隱藏唔到你個ip 捉你話咁易

VPN加密嘅程度去到IP Header，ISP連Destination 都唔知

其實你成日宣傳咩事？

乜有vpn唔會有呢個缺點架咩

你用VPN 再上WhatsApp
isp唔會知你用緊whatsapp

冇錯 齋用VPN係唔會令你百分百安全咗
最好喺特定時機先夾埋tor一齊用

destination 都唔知咁點幫你send

Destination 咪就係個VPN Server
VPN Server decrypt再 redirect 去 WhatsApp

推

咁你有咩推介

又要平又要快又要有雙重 vpn

有冇更好嘅選擇

我就諗到一個：mullvad

我誤會左你意思以為你話ISP唔知destination 係VPN
係囉所以VPN 同outline VPN（SS） 係兩回事

google奶共 不了

IT傻仔留名等總結

Outline 如何保護您的線上通訊安全

網際網路流量透過區域網路或國內網路傳送時，監控作業最容易出現安全漏洞。

Outline 能在網際網路流量透過您的國內網路傳送時全程予以加密，直到流量抵達 Outline 伺服器，讓您的通訊隱私安全有保障。利用 Outline 加密流量，網路窺探者就無法查看您造訪過的網站或您傳送的資訊。

此外，Outline 也可協助您重新取得存取權，保護原本可能無法從您的國家/地區存取的端對端通訊工具。

別人能否知道我正在使用 Outline？

有可能。其他人非常有可能從您存取的平台和服務得知您的連線是來自雲端伺服器；有時候，這些人還有可能推斷您正在使用 VPN，但他們無法查看您網際網路流量的實際內容。

ISP 係唔會知你上過咩網同傳輸過咩內容架
只會知你用vpn, that’s it
但可以透過直接問個網站公司拎登入資料
黎推斷你嘅身份 換言之個ac資料唔會俾網站公司出賣

ISP 係唔會知你上過咩網同傳輸過咩內容架
只會知你用vpn, that’s it
但可以透過直接問個網站公司拎登入資料
黎推斷你嘅身份 換言之個ac資料要俾網站公司出賣先知你係乜水

通常 VPN 都有保護功能，而且特別能防止網際網路監視，不過在網路上進行任何活動還是有其風險。即使您使用 VPN 連線，但只要網際網路服務供應商 (ISP) 已經識別您的身分，且能觀察您的網路流量，就有辦法推斷出您 Outline 伺服器的 IP 位址。這項資訊可用來封鎖對 Outline 伺服器的存取，或掌握使用者的使用模式 (例如您通常什麼時候上網、您的概略位置等)。

即使個isp知道咗你個 outline ip
都要 access 到你個 server先知你做過乜
which is冇乜可能 因為除咗 outline
個 ser本身都係 default encryption

係囉
但就係想同你講OutlineVPN 唔係VPN
佢係based on SS 既socks5 proxy
佢無建立一條encrypted VPN tunnel出黎
即係代表ISP知你用緊Whatsapp連緊去outlineVPN server, 但只係唔知whatsapp內容係乜
同你唔用outlineVPN, ISP知你用緊WHATSAPP連緊去whatsapp server, 都唔知whatsapp內容係乜
兩者ISP都知你用緊whatsapp
如果你用真正vpn 佢只知你連左去VPN server 但入面做乜完全唔知

防火牆規則嗰到compute engine api要畀錢用?

假設用緊desktop
如果用網頁版whatsapp/tg/連登 應該都保護到?

LM

非常好

請問一下，如果我成功用左VPN，我去check自己電腦ip "唔係香港" 先岩架嘛?

同問，咁我手機vpn左，如果whatsapp location同地圖都仲係香港，咁我係咪未整好?

其實你唔做任何野 唔用vpn 唔用SS
其實佢己經本身用緊HTTPS (SSL/TLS)
已經加密左你資料 唔係用明碼去send 你d email password 同內容去呢d server
HTTPS 而家已經係好基本架啦
不過仲有d 濕鳩網係仲無用HTTPS既 因為要申請張cert俾第三方機構approve, 果度要錢

vpn 係再加多一重保障
直頭連ISP都唔知你用緊whatsapp tg 同連登
另外再加密多一層
新既SS以我所知佢係可以再加密一層，但唔會幫你mask 你去咩網站 簡單d 黎講只係用黎redirect bypass 某d server, security 高過proxy 咁， 但未做到匿名

但google
俾我唔用

Google都好信 同信youtube有咩分別

好過信nordVPN

無法使用預付卡，因此無法完成交易

唔係喎 outline官網寫到明話冇人知上咩網架喎
正係會只你用VPN囉

會show返VPN Server既所在地

。

分享下經驗
以前set過用黎翻牆
(之前試過去鬼國做野，仲要去個半月)
初頭好快 用得好爽 上youtube ig 連登完全無問題
仲諗住一年後頭期就課金繼續用
但係去到後期 上網慢左 之後仲唔係次次都翻到牆
去到最尾幾日用都用唔到 唔知點解
最尾都係課金買出面vpn算

不過都多戲樓主既分享

outline 係system-wide VPN, 保護範圍係唔只browser既traffic
PS. outline自己聲稱
------------------------
Handling UDP traffic
Outline is able to operate as a system-wide VPN, meaning that all UDP traffic is tunneled through the Outline server.

DNS traffic
Outline performs all DNS lookups through the Outline server, and protects them using the same encryption that’s used for all other network activity. Your DNS queries will go through the Outline server to the Dyn Internet Guide or OpenDNS.

Outline never logs your DNS lookups.

去到入Command嗰時,嗰步就失敗咗整極都整唔到

set完之後部電腦洗唔洗長期開住?定係冇所謂㗎啦？

係 唔用果陣就係個APP度斷開connection就得

screen shot?

我試多左次 6分鐘都唔洗就搞掂左 你睇清楚D係咪有位跟錯左

正喎

殘到呢

一開頭set country 仲揀唔揀香港好?

你whatsapp會顯示返你真實位置 係因為佢直接用緊GPS睇你位置
唔關你VPN事

係就係你一年300蚊唔駛錢
但係：
1. 你自己會幾快燒哂300蚊
2. 之後如果唔轉會，你每個月花費幾多

of coz no la
我鐘意揀tw & jp

可以考慮用digitalocean 好似5蚊美金有1TB

總結：用 mullvad

留個明夜啲跟住做先

想問有冇Data limit?

用幾多俾幾多 唔用熄咗佢就得
300美金 credit 除返開每月都有25美金 quota
只要唔係用黎煲劇bt 夠用有凸

要等佢load 一陣啲payment

push,
有冇得pc,mobile兩用

唔用黎睇劇bt 我每月30幾
因為我係特定情況吓先開

Yes

outline app store download 唔到喎

你 App Store壞咗？
邊有可能

nord 出過咩事?

Data center俾人 hack過

lm先

> Checking host firewall ...................... BLOCKED

完

有冇set vm嗰陣 打返 firewall rule個名落去 ?

已經tak晒兩個選項

想問下NordVPN係咪靠唔住？問題喺邊？

同埋點解VPN唔算安全？咁應該點先安全？

唔會有總結㗎
想搭就郁手
唔搭就買啦

你有冇set到 firewall rules
有冇將rule個名輸入落個vm setting度？

Sorry 錯手禁咗唔推
幫你推番

我真係戇鳩嚟
自膠

一仔過期嘅 encryption key流出
俾人 hack 咗入datacenter 隔咗九個月先公佈咩事

無法完成你的購買

再推

Lm

買vpn 問題係你要完全信賴間vpn provider
而且大多數vpn provider公司背景都唔透明

例如90幾間係由20幾間母公司持有

你嘅所有活動都係對間公司透明
你要信佢哋唔會偷睇你嘅資料同活動紀錄
信佢哋嘅 server唔會俾人 hacked
信佢哋嘅加密技術
信佢哋唔會出賣你嘅資料俾政府。。。
NordVPN 就試過佢哋其中一個 data center 俾人 hack咗

而且即使係用vpn
isp同網站一樣知你用緊嘅vpn ip
咁政府就可以喺你同vpn之間偷睇嘅瀏覽活動 時間同
大概位置（但未必知你上咩網同內容）

如果你個 account有個人資料 個網站一樣知你係乜水
或者個app會從手機讀取到你嘅其他資料
例如用advertising id 對應你電話號碼
用gps睇你位置。。。
所以用vpn都要唔好亂上網 確保裝置係無病毒
個ac唔好有太多個人資料等等
所以VPN做唔到真正 anonymity
要更安全就就最好夾埋tor 但速度會奇慢

市面上嘅vpn provider 都只係租ser
冇得確保所有ser都係百分百安全
又唔一定有足夠能力請安全顧問睇實啲系統漏洞
所以直接喺大公司嘅 cloud server度起就起就會安心啲

搭左
唔知點解收左8蚊
我係咪tick錯野

信用卡試用係咁 會扣8蚊黎 verify張卡
好快會退返

免費app wor 應該係你電話 setting問題

感謝

想問佢啲credit 點計法? 唔係好明

一個月俾幾蚊美金都慳
仲要自己main 番個唔夠出面end product安全嘅VPN係咩玩法
BTW, 部機雖然好屎,但長開果300 USD 應該頂唔到你幾個月

Storage 計一舊，開唔開機都要收錢
CPU，GPU，API果類用幾多計幾多
自己去Billing 度望下估價

明明地 running cost 應該唔會好多? (我估)
咁會唔會好似啲vpn limit 咗淨係可以有幾多既data transfer?

所以係 我只需要俾我去run 同maintain個vm既錢？ 佢唔會計我有幾多data transfer而收我錢？

同埋想問下可唔可以setup完去轉server location?

用gcloud command line 可以move instance 去唔同zone
但唔同region 好似唔得
咁辛苦都係俾錢啦

點解我開完都係係返香港?冇變過地區既?

你喺咩app睇自己位置架
有冇喺 google search my ip睇？

要重新開一個vm 再set
但放心 有個制俾你禁 去開一個一樣 setting嘅ser
到時再轉就得 幾分鐘嘅事

會計流量 基本上每月扣一百蚊有找

熄機唔計錢

可以去邊到睇

流量貴用計出唔計入
以亞洲ser為例 每gb $0.05美金 （美國最平0.01）
server spec最cheap每月5－10美金

絲打好人有好報

願聞其詳

識用一定係用有雙重 VPN 功能嘅 VPN

如：Surfshark

ISP 淨知我連第一個 VPN Server 嘅 IP

某網就淨知我連第二個 VPN Server 嘅 IP

查到我真身畀錢你買紅棗

唔想連 Singapore > HK 可以試下：

1. United Kingdom > Germany
speedtest: 4XXMS, 180M

2. France > Sweden
speedtest: 2XXMS, 70M

溫馨提示：
記得開 auto connect 同 kill switch

感謝
有咩唔明再搵你

多謝
考慮緊佢同PIA

買完唔啱用一個月內可以退款

正
多謝巴打

點計可以參考呢個文章做例子
vpn server要求唔高 部機本身每月24小時開唔熄只要每月 $5美金
（計左discount 7折，要開機開夠一個月唔熄先有）
用台灣ser 每月50gb 為例（已經好夠用）
每月流量支出＝ 5.5美金
加埋約11美金（90蚊港紙）

咁個300usd credit咪夠用有突
要點樣先可以set到長開個vm? 不停連住個vpn?
同埋想問下大家用咩ser？ 會唔會覺得好慢？ 我用Sydney ser有啲慢

"流量 基本上每月扣一百蚊有找"
唔講清楚好易害死人

呢度有好多人用無限4G都玩到天文數字

佢本身就一直長開住 直到你禁熄機為止
vpn方面有個client app 你唔用果陣係個app入面中斷vpn服務就ok（唔係熄機）
用就入app開返佢

台灣ser

你岩 不過幾錢呢家野好睇d人用vpn黎做乜
所以上面計左50gb流量 + 最基本spec要每月幾錢

開咗個台灣ser
check ip location變咗支那
有冇巴絲知點做

Ip geo location 有時唔係100%準
真係驚就開過個
開到佢係show 台灣

lm

Scan 過留言，想講少少

1. 傳統 VPN ，包括新興既 WireGuard ，都唔係針對翻牆，強國已經可以全封鎖或干擾
2. Shadowsocks / v2ray 係 proxy 而非 VPN， 係睇你點用， Shadowsocks 可同時係 VPN and encrypted proxy
3. Jigsaw Outline 並非綁定 Google Cloud ，可以用其他 VPS 或自架 VPS
4. 無法理解有人話寧信 Nord 都唔信自架 VPN

我開親都係 show美國

我係code果度fail左既
話咩not found
有冇人咩事

啲 code 係咪喺 outline manager程式入面 copy?

而定邊隻好用? 定跟足上面自己SET GOOGLE CLOUD好?

Google cloud 的確係有咁嘅問題
我以前都有試過GCE
曾經有咁嘅疑問
Google 一下gce incorrect geoip
都有少少人有講過呢個問題

當然唔排除本來巴打就set 唔到

Google
都好啦

暫時都未封網，唔識就跟足 tutorial 做。
先求有，再求好

就算立左法都未必即刻變到陸咁既網絡環境。
要翻牆就要學自架 server，下下靠 Nord 呢種 VPN provider ，只能求神拜佛佢唔好被封，但要記住 VPN provider 打正旗號賣 VPN ，香港如果要封既，佢捱得幾耐？
趁有時間快學，難聽啲講，大陸人要翻牆上網，都可以係網絡全封下研究出翻牆方法。
而家方法係度，大家只係要跟住做

至於邊種 Cloud / VPS provider 理論上只睇價錢同個人喜好，同最重要強國有冇封。
好似 Digital Ocean / Vultr 呢種小型 provider 已被全封

另外雖然我 prefer 自架 VPN，但我有Nord subscription ，兩種各有好處。
安全性一定自架 VPN 最高，但我無咁多錢可以好似 Nord咁起咁多 servers ，Nord 可以比我 access 不同地區限制既 website 。
另外，萬一自架 server 瓜左，Nord 都可以作為備用

係

劉明

有廣東話版啦

有巴打整咗個免費用Google 整VPN既廣東話教學

保護自己同時入去支持下同路人

你裝咗咩系統？可能會關事
建議用最新Ubuntu

正啊 多謝巴打 contribution

次次都係出command not found reset過好多次都係咁

mac os

我都係咁

琴日搞咗成日,燥到癲咗

試左幾次熄左啦

應該冇做錯 我跟住條片整咗一次 跟住outline 個教學又做咗好多撚次都係咁

應該係未裝夠嘢同未拎 Admin權限
sudo apt-get install wget
sudo -s
再打個 command 試吓

應該係關你裝咗 Debian事 我見好多人有呢個問題都係用 Debian
我裝咗ubuntu 19就冇事
個解決方法上面講咗 試吓得唔得

我指個 server喎 你裝咗macOS?
解決方法上面打咗 應該得

之後係咪要打Y 再enter?

yes

都仲係NOT found

冇理由架喎 我特登用返同你一樣debian 版本
一開始打command都係not found
但只要打返
sudo apt-get install wget
之後都裝到喎

試下裝ubuntu 睇得唔得
我係用ubuntu 19.0X

係唔係咁樣?我啱試多次 打sudo apt-get install wget 而唔係sudo apt-get install wget
sudo -s
就出到咁

恭喜

唔該晒巴打 我照返咁做就得咗 THANK YOU!!!

睇到好亂，可唔可以講下個正確打法
唔係就咁copy outline個code?

先打呢行
sudo apt-get install wget
打完佢會問你Yes/no
你打Y就得

load完之後 再打果條code

試下跟廣東話版
用Ubuntu

係咪佢drive 果段code?

係 順番次序
copy and paste就ok

thx
今晚試吓先，btw速度如可

簡單啲係

sudo apt-get install wget -y

唔洗再打Y

Google都係奶奶地 睇路

唔錯

可以用 Microsoft or amazon
Cloud service始終係面向大企業客戶 我覺得會比較放心

連去cloud 仲快過local network

google就算企業acc，講明可以睇你數據
例如係google drive上傳A片唔會封，但係share出去（朋友only)一樣封

佢唔會自動扣錢 credit用完就會直接停 晒所有服務

Google drive同 google cloud係兩回事囉
後者係 default 加密架 點睇啊

呢個mac os set up 都ok?

經自己。google有log 。到時出事唔使check ip
個vpnㄧ定係得你用。

可以，但要確保你裝左 python 3 同 virtualenv
睇番 Step 3:

睇完都唔係好明

你都係跟返個巴打嘅廣東話教學啦

重新整咗個高清版